---
title: 数据分析
---

# 数据分析

数据分析是对指定的数据集进行成图显示的，有多个图形可以选择，包括断距距离曲线图、走向玫花图、断距-长度分析图、频率直方图、散点图、气泡图、曲线图、折线图。数据分可以对象可以是系统成果，比如三角图成果，断层面成果，稳定性断层成果，也可以是自定义数据。

??? abstract "目录"
    [TOC]

!!! note "使用数据分析前的准备"
    要使用数据分析，请先在其他功能模块完成工作并保存成果后再使用。


## 新建数据分析

点击菜单栏数据分析，新建窗口，即可打开数据分析窗口，如图所示。

![新建数据分析](images/index/image.png)

即可打开数据分析模块，打开后，数据栈会加载已经导入的地层和断层数据，以及保存的成果数据，包括三角图，断层封闭性，平面图和三角图等成果。

## 断层数据分析

支持对断层的几何学属性、断层多边形进行分析统计

!!! note "提示"
    对断层进行数据分析需要对断层进行[构造建模](../10.三维浏览器/构造建模.md)

    如要统计计算出来的封闭性、稳定性数据，请在保存成果后用成果数据分析进行统计

断层数据分析支持以下数据图的显示：

* 断距距离曲线
* 走向玫花图
* 断距-长度
* 频率直方图
* 散点图
* 气泡图
* 曲线图
* 折线图

双击数据栈的断层数据即可打开成图类型窗口，选择要生成的图件点击确定即可成图。

![alt text](images/index/image-1.png)

### 断距距离曲线

统计断层上的断层多边形的断距距离随断层长度的变化

![断距距离曲线](images/index/image-2.png)

### 走向玫瑰花图

统计断层上的断层多边形的走向方位

![走向玫瑰花图](images/index/image-3.png)

### 断距——长度分布图

统计断层上所有断层多边形最大断距与多边形长度的交会图

![断距——长度分布图](images/index/image-4.png)

### 频率直方图

可以统计某一个属性的频率分布。打开时，需要配置要统计的属性和每个数据的步长

![频率直方图2](images/index/image-6.png)

支持以下属性的频率分布

![频率直方图1](images/index/image-5.png)

点击确定后即可成图

![频率直方图3](images/index/image-7.png)

可以在右侧数据对象中重新选择要统计的属性。

![频率直方图](images/index/image-8.png)

### 散点图、气泡图、曲线图、折线图

可以根据选定的两个或三个属性生成不同类型的图件。打开时，需要配置要统计的三个属性和每个数据的步长。


![散点图1](images/index/image-9.png)


=== "散点图"

    如果选择Z轴。Z轴数据将以点的颜色变化显示。

    ![散点图3](images/index/image-11.png)

=== "气泡图"

    如果选择Z轴。Z轴数据将以点的颜色变化和气泡大小变化显示。

    ![气泡图](images/index/image-12.png)

=== "曲线图"

    ![曲线图](images/index/image-13.png)

=== "折线图"

    ![折线图](images/index/image-14.png)

## 地层数据分析

支持对地层的几何学属性、在地层之上的断层多边形进行分析统计

!!! note "提示"
    如要统计计算出来的封闭性、稳定性数据，请在保存成果后用成果数据分析进行统计

使用方式与断层数据分析类似，以下是使用地层进行断层多边形分析的示例

=== "断距距离曲线"

    ![断距距离曲线](images/index/image-15.png)

=== "走向玫瑰花图"

    ![走向玫瑰花图](images/index/image-16.png)

## 成果数据分析

支持对保存的成果，如三角图、平面图、三维浏览器等保存的成果进行数据分析。

![三角图](images/index/image-17.png)

## 添加系列

在打开已有图件的情况下，点击添加系列，可以将其他数据源中的数据添加到图件中

!!! note "提示"
    3D浏览器成果数据不支持添加系列，可以在三维浏览器中将要分析的数据全部加载后保存成果分析。

## 属性设置

可以在属性设置窗口中设置标题格式、字体，以及X、Y、Z轴的轴标题、最大/最小值、网格线等